\chapter{BIBLIOGRAPHY}

Achéry, Luc d', \emph{Spicilegium}, nova ed., Paris, 1723, III, p. 730:
\emph{Statuts de l'ordre de l'Etoile}.

Acquoy, J. G. R., \emph{Het klooster van Windesheim en zijn invloed}, 3
vols., Utrecht, 1875--80.

\emph{Acta Sanctorum}, see Colette, François de Paule, Pierre de
Luxembourg, Pierre Thomas, Vincent Ferrer.

Ailly Pierre d', \emph{De falsis prophetis}, in Gerson, \emph{Opera}, I,
p. 538; \emph{De Reformatione}, ibid., II, p. 911; \emph{Tractatus I
adversus cancellarium Parisiensem}, ibid., I, p. 723.

Alain de la Roche = Alanus de Rupe, Beatus Alanus redivivus, ed. J. A.
Coppenstein, Naples, 1642.

\emph{Amant rendu cordelier à l'observance d'amours, L'}, poème attribué
à Martial d'Auvergne, published by A. de Montaiglon (Société des anciens
textes français), 1881.

Anitchkoff, E., \emph{L'esthétique au moyen âge}, Le Moyen Age, vol. XX
(1918), p. 221.

Baisieux, Jacques de, \emph{Des trois chevaliers et del chainse},
Scheler, Trouvères belges, vol. I, 1876.

Basin, Thomas, \emph{De rebus gestis Caroli VII et Ludovici XI
historiarum libri XII}, ed. Quicherat, Société de l'histoire de France,
4 vols., 1855--59.

\emph{Baude, Les vers de maître Henri}, ed. Quicherat, Trésors des
pièces rares ou inédites, 1856.

Beatis, Antonio de, \emph{Die Reise des Kardinals Luigi d'Aragona}, ed.
L. von Pastor, Freiburg, 1905.

Becker, C. H., \emph{Ubi sunt qui ante nos in mundo fuere, Islamstudien
I}, 1924, p. 501.

Bertoni, G., \emph{L'Orlando furioso e la rinacenza a Ferrara}, Modena,
1919.

\emph{Blois, Extraict de l'enqueste faite pour la canonization de
Charles de}, in André du Chesne, \emph{Histoire de la maison de
Chastillon sur Marne}, Paris, 1621, Preuves, p. 223.

Bonaventura, Saint, \emph{Opera}, Paris, 1871.

Bonet, Honoré, \emph{L'arbre des batailles}, Paris, Michel le Noir,
1515.

\emph{Boucicaut, Le livre des faicts du mareschal de}, ed. Petitot,
Collection de mémoires, VI.

Bourquelot, F., \emph{Les Vaudois du quinzième siècle}, Bibliothèque de
l'Ecole des chartes, 2nd series, III, p. 109.

Burckhardt, J, \emph{Die Kultur der Renaissance in Italien}, 10th ed.,
Leipzig, 1908.

{~~~~~~~~}, \emph{Weltgeschichtliche Betrachtungen}, Berlin-Stuttgart,
1905.

Byvanck, W. G. C., \emph{Spécimen d'un essai critique sur les oeuvres de
Villon}, Leyde, 1882.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_442}{}{}{~~~~~~~~},
\emph{Un poète inconnu de la société de François Villon}, Paris, 1891.

Carnahan, D. H., \emph{The ``Ad Deum vadit'' of Jean Gerson}, University
of Illinois studies in language and literature, 1917, III, no. 1.

\emph{Caroli ducis Burgundice, De laudibus, De Morte, etc., Chroniques
relatives à l'histoire de la Belgique sous la domination des ducs de
Bourgogne}, ed. Kervyn de Lettenhove, vol. III, Brussels, 1873.

Cartellieri, O, \emph{Geschichte der Herzöge von Burgund, I Philipp der
Kuhne}, Leipzig, 1910.

{~~~~~~~~}, \emph{Beiträge zur Geschichte der Herzöge von Burgund},
Sitzungsbericht der Heidelberger Akademie der Wissenschaften, 1911, etc.

\emph{Cent ballades, Le livre des}, ed. G. Raynaud, Société des anciens
textes français, 1905.

\emph{Cent nouvelles nouvelles, Les}, ed. Th. Wright, Bibliothèque
elzévirienne, 2 vols., Paris, 1857--58.

Champion, P, \emph{Vie de Charles d'Orléans, 1394--1465}, Paris, 1911.

{~~~~~~~~}, \emph{François Villon, sa vie et son temps}, Bibliothèque du
XVe siècle, 2 vols., Paris, 1912.

\emph{Chansons françaises du quinzième siècle}, ed. G. Paris, Société
des anciens textes français, 1875.

Charney, Geoffroy de, see Piaget.

\emph{Chartier, Les oeuvres de maistre Alain}, ed. A. Du Chesne,
Tourangeau, Paris, 1617.

Chartier, Jean, \emph{Histoire de Charles VII}, ed. D. Godefroy, Paris,
1661.

\emph{Chastellain, Oeuvres de Georges}, ed. Kervyn de Lettenhove, 8
vols., Brussels, 1863--66. Especially Chronique, vols. I--V; Le miroir
des nobles hommes en France, Le dit de vérité, Exposition sur vérité mal
prise, La mort du roy Charles VII, vol. VI; L'entré du roy Loys en
nouveau règne, Advertissement au duc Charles, Le livre de la paix,
Recollection des merveilles, La temple de Bocace, Le douze Dames de
rhétorique, Le lyon rampant, Les hauts faits du duc de Bourgogne, La
mort du duc Philippe, vol. VII.

Chesne, André du, \emph{Histoire de la maison de Chastillon sur Marne},
Paris, 1621.

Chmelarz, E., \emph{König René der Gute und die Handschrift seines
Romanes ``Cuer d'amours espris'' in der K. K. Hojbibliothek}, Jahrbuch
de Kunsthist. Sammlungen des allerh Kaiserhauses, XI, Vienna, 1890.

Chopinel, Jean. See \emph{Roman de la rose}.

\emph{Chronique de Berne}, ed. H. Moranvillé, Société de l'histoire de
France, 3 vols. 1891--97.

\emph{Chronique scandaleuse}. See Roye.

Clémanges, Nicolas de, \emph{Opera}, ed. Lydius, Leyden, 1613.

Clercq, Jacques du, \emph{Mémoires (1448--1467)}, ed. de Reiffenberg, 4
vols. Brussels, 1823.

Clopinel, Jean. See \emph{Roman de la rose}.

Colette, Sainte, \emph{Acta Sanctorum Martii}, vol. I, 532--623.

Commines, Philippe de, \emph{Mémoires}, ed. B. de Mandrot, Collection de
textes pour servir à enseignement de l'histoire, 2 vols., 1901--3.

\emph{Complainte du povre commun et des povres laboureurs de France,
La}, in Monstrelet, \emph{Chronique}, vol. VI, p. 176.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_443}{}{}Coopland,
G. W., \emph{The Tree of Battles and Some of Its Sources}, Revue
d'histoire du droit, V, 173, Haarlem, 1923.

Coquillart, G., \emph{Oeuvres}, ed. Ch. d'Héricault, Bibliothèque
elzévirienne, 2 vols., 1857.

Couderc, C, \emph{Les comptes d'un grand couturier parisien au XVe
siècle}, Bulletin de la société de l'histoire de Paris, vol. XXXVIII
(1911), p. 118.

Coville, A, \emph{Les premiers Valois et la guerre de cent ans,
1328--1422}, in Lavisse, \emph{Histoire de France}, vol. IV, 1.

{~~~~~~~~}, \emph{Le véritable texte de la justification du duc de
Bourgogne par Jean Petit}, Bibliothèque de l'Ecole des chartes, 1911, p.
57.

\emph{Débat des hérauts d'armes de France et d'Angleterre, Le}, ed. L.
Pannier and P. Meyer, Société des anciens textes français, 1887.

Denifle, H, \emph{La désolation des églises, etc. en France, 2} vols,
Paris, 1897--99.

{~~~~~~~~}, and Chatelain, Aemilio, \emph{Chartularium universitatis
Parisiensis}, 4 + 2 vols., Paris, 1889--97.

Déprez, E, \emph{La Bataille de Najera, 3 avril 1367}, Revue historique,
vol. CXXXVI (1921), p. 37.

Deschamps, Eustache, Oeuvres complètes, ed. De Queux de Saint Hilaire et
G. Raynaud, Société des anciens textes français, 11 vols., 1878--1903.

Dionysius Cartusianus (or of Ryckel), \emph{Opera omnia, cura et labore
monachorum sacr. ord. Cart.}, 41 vols. Montreuil and Tournay,
1896--1913. Especially Dialogion de fide catholica, vol. 18; De
quotidiano baptismate lacrimarum, vol. 29; De munificentia et beneficiis
Dei, vol. 34; De laudibus sanctae et individuae trinitatis, de passione
domini salvatoris dialogus, vol. 35; De mutua cognitione, De modo agendi
processiones, Contra vitia superstitionum quibus circa cultum veri Dei
erratur, vol. 36; De vita et regimine episcoporum, nobilium, etc., etc.,
vol. 37ff.; Inter Jesum et puerum dialogus, vol. 38; Directorium vitae
nobilium, vol. 37; De vitiis et virtutibus, vol. 39; De contemplatione,
De quattuor hominum novissimis, vol. 41.

Dixmude, Jan van, \emph{Chronike}, ed. J. J. Lambin, Ypres, 1839.

Douet, d'Arcq, \emph{Choix de pièces inédites relatives au règne de
Charles VI}, Société de l'histoire de France, 2 vols., 1863.

Doutrepont, G., \emph{La littérature française à la cour des ducs de
Bourgogne}, Bibliothèque du XVe siècle, Paris, 1909.

Durand-Gréville, E., \emph{Hubert et Jean Van Eyck}, Bruxelles, 1910.

Durrieu, P., \emph{Les très-riches heures de Jean de France, duc de
Berry}, Paris, 1904.

{~~~~~~~~}, \emph{Les belles heures du duc de Berry}, Gazette des beaux
arts, 1906, vol. XXXV, p. 283.

{~~~~~~~~}, \emph{Un barbier de nom français à Bruges}, Comptes rendus
de l'Académie des inscriptions et belles--lettres, 1917, p. 542.

{~~~~~~~~}, \emph{La miniature flamande au temps de la cour de
Bourgogne} (1450--1530), Brussels, 1921.

Eckhart, Meister, \emph{Predigten}, ed. F. Pfeiffer, in \emph{Deutsche
Mystiker des XIV Jahrhunderts, 2} vols., Leipzig, 1857.

\emph{Elisabeth, Saint of Hungary, Report on an Autopsy of the body of,
by bishop Konrad of Hildesheim and abbot Hermann of Georgenthal},
Historisches Jahrbuch der Görresgesellschaft, vol. XXVIII, p. 887.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_444}{}{}Erasmus,
Desiderius, \emph{Opera omnia}, ed. J. Clericus, 10 vols., Leyden,
1703--6.

{~~~~~~~~}, \emph{Ratio seu methodus compendio perveniendi ad veram
theologiam}, ed. Basileae, 1520.

{~~~~~~~~}, \emph{Opus epistolarum} .~.~. \emph{denuo recognitum et
auctum}, P. S. a n d H . M . A l l e n, 5 vols., Oxford 1906--24
(--1524).

{~~~~~~~~}, \emph{Colloquia}, ed. Elzevier, 1636.

Escouchy, Mathieu d', \emph{Chronique}, ed. G. du Fresne de Beaucourt,
Société de l'histoire de France, 3 vols., 1863--64.

Estienne, Henri, \emph{Apologie pour Hérodote}, ed. Ristelhuber, 2
vols., 1879.

Facius, Bartolomaeus, \emph{De Viris illustribus liber}, ed. L. Mehus,
Florence, 1745.

Fenin, Pierre de, \emph{Mémoires}, Petitot, Collection de mémoires, VII.

Ferrer, see Vincent.

Fierens, Gevaert, \emph{La renaissance septentrionale et les premiers
maîtres des Flandres}, Brussels, 1905.

Fillastre, Guillaume, \emph{Le premier et le second volume de la toison
d'or}, Paris, Franc. Regnault, 1515--16.

François de Paule, Saint, \emph{Acta sanctorum Aprilis}, vol. I, pp.
103--234.

Fredericq, P., \emph{Codex documentorum sacratissimarum Indulgentiarum
Neerlandicarum}, Rijks geschiedkundige Publicatiën (small series), no.
21, The Hague, 1922.

Fresne de Beaucourt, G. du, \emph{Histoire de Charles VII, 6} vols.,
Paris, 1881--91.

Froissart, Jean, \emph{Chroniques}, ed. S. Luce et G. Raynaud, Société
de l'histoire de France, 11 vols., 1869--99 (--1385).

{~~~~~~~~}, \emph{Chroniques}, ed. Kervyn de Lettenhove, 29 vols.,
Brussels, 1867--77.

{~~~~~~~~}, \emph{Poésies}, ed. A. Scheler, Académie royale de Belgique,
3 vols., 1870--72.

{~~~~~~~~}, \emph{Meliador}, ed. A Longnon, Société des anciens textes
français, 3 vols., 1895--99.

Gaguin, Robert, \emph{Epistolae et orationes}, ed. L. Thuasne,
Bibliothèque littéraire de la Renaissance, 2 vols., Paris, 1903.

{~~~~~~~~}, \emph{Compendium super Francorum gestis}, Paris, 1500.

\emph{Gartia Dei, Oratio Antonii}, ed. Kervyn de Lettenhove,
\emph{Chron. rel. à l'hist. de la Belgique sous la dom. des ducs de
Bourgogne}, vol. III.

Geoffroi, de Paris, \emph{Chronique}, ed. De Wailly et Delisle, Bouquet,
Recueil des historiens, vol. XXII.

Germain, Jean, \emph{Liber de virtutibus Philippi ducis Burgundiae}, ed.
Kevyn de Lettenhove, \emph{Chron. rel. à l'hist. de la Belgique sous la
dom. des ducs de Bourgogne}, vol. II.

Gerson, Jean, \emph{Opera omnia}, ed. L. Ellies du Pin, 2nd ed., Hagae
Comitis, 1728, 5 vols. Especially vol. I, De examinatione doctrinarum,
De probatione spirituum, De distinctione vera visionum a falsis,
Epistola super librum Joh. Ruysbroeck, etc., Ep. contra libellum Joh. de
Schonhavia, id. contra defensionem Joh. de Schonhavia, Contra vanam
curiositatem, De libris caute legendis, De consolatione theologiae,
Contra superstitionem praesertim Innocentum, De erroribus circa artem
magicam, Compendium theologiae, De decern praeceptis, De praeceptis
decaolgi, De susceptione humanitatis Christi, De falsis prophetis; vol.
II, De nuptis Christi et ecclesiae, Expostulatio adv. eos qui publice
volunt dogmatizare, etc., Contra impugnantes ordinem Carthusiensium;
vol. III, Liber de vita spirituali animae, Regulae morales, De
passionibus animae,
Centi\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_445}{}{}logium
de impulsibus, Contra foedam tentationem blasphemiae, de parvulus ad
Christum trahendis, Expostulatio adversus corruptionem juventutis per
lascivas imagines, Discours de l'excellence de virginité, Oratio ad
bonum angelum suum, De monte contemplationis, De vita imitativa,
Considérations sur Saint Joseph, De triplici theologia, Considérations
sur le péché de blasphème, Contra gulam sermo, Sermo contra luxuriem,
Sermo de nativitate Domini, Sermo de natalitate b. Mariae Virginis,
Sermones in die S. Ludovici, Sermo de Angelis, Sermones de defunctis,
Sermo de S. Nicolao; vol. IV, Meditatio super VII\textsuperscript{mo}
psalmo poenitentiali, Tractatus super Magnificat, Querela nomine
Universitatis, Sermo coram rege Franciae, Oratio ad regem Franciae,
Josephina.

Godefroy, Th., \emph{Le cérémonial françois, 2} vols., Paris, 1649.

\emph{Grandes chroniques de France, Les}, ed. Paulin Paris, 6 vols.,
Paris, 1836--38

Hanotaux, \emph{G., Jeanne d'Arc}, Paris, 1911.

Hefele, K., \emph{Der heilige Bernhardin von Siena und die
franziskanische Wanderpredigt in Italien}, Freiburg, 1912.

Hintzen, J. D., \emph{De kruistochtplannen van Philips den Goede},
Rotterdam, 1918.

\emph{Histoire littéraire de la France, XlVe siècle}, vol. XXIV, 1862.

Hoepffner, E., \emph{Frage- und Antwortspiele in der französischen
Literatur des 14 Jahrhunderts}, Zeitschrift für romanische Philologie,
vol. XXXIII, 1909.

Hospinianus, R., \emph{De templis, hoc est de origine, progressu, usu et
abusu templorum, etc.}, 2nd ed., Zürich, 1603.

Houwaert, J. B., \emph{Declaratie van die triumphante incompst van den
Prince van Oraingnien, etc.}, Antwerp, Plantijn, 1579.

Huet, G., \emph{Notes d'histoire littéraire III}, in Le Moyen Age, vol.
XX, 1918.

Huizinga, J., \emph{Uit de voorgeschiedenis van ons nationaal besef}, De
Gids, 1912, vol. III. \emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Renaissancestudiën I: Het
probleem}, De Gids, 1920, vol. IV.

James, W., \emph{The Varieties of Religious Experience}, London, 1903.

Jorga, N., \emph{Philippe de Mézières et la croisade au XlVe siècle},
Bibliothèque de l'Ecole des hautes études, Fasc. CX, 1896.

Jouffroy, Jean, \emph{De Philippo duce oratio}, ed. Kervyn de
Lettenhove, \emph{Chron. rel. à l'hist. de la Belgique sous la dom. des
ducs de Bourgogne}, vol. III.

\emph{Journal d'un bourgeois de Paris, 1405--1449}, ed. A. Tuetey,
publications de la Société de l'histoire de Paris, doc. no. III, 1881.

\emph{Jouvencel, Le}, ed. C. Favre et L. Lecestre, Société de l'histoire
de France, 2 vols., 1887--92.

Juvenal des Ursins, Jean, \emph{Chronique}, ed Michaud et Poujoulat,
Nouvelle collection des mémoires, II.

Kempis, Thomas à, \emph{Opera omnia}, ed. M. J. Pohl, 7 vols., Freiburg,
1902--10.

Kleinclauz, A., \emph{Histoire de Bourgogne}, Paris, 1909.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{L'art funéraire de la Bourgogne à moyen âge},
Gazette des beaux arts, vol. XXVII, 1902.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Un atelier de sculpture au XVe siécle}, Gazette
des beaux arts, vol. XXIX, 1903.

Krogh-Tonning, K., \emph{Der letzte scholastiker, Eine Apologie},
Freiburg, 1904.

Kurth, Betty, \emph{Die Blütezeit der Bildwirkerkunst zu Tournay und der
burgundische Hof}, Jahrbuch der Kunstsammlungen des Kaiserhauses, XXXIV,
1917.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_446}{}{}Laborde,
L. de, \emph{Les ducs de Bourgogne, Etudes sur les lettres, les arts et
l'industrie pendant le XVe siècle}, 3 vols., Paris, 1849--53.

La Curne de Sainte Palaye, J. B., \emph{Mémoires sur l'ancienne
chevalerie}, 1781.

\emph{Lalaing, Le livre des faits du bon chevalier messire Jacques de},
ed. Kervyn de Lettenhove, \emph{Oeuvres de Chastellain}, vol. VIII.

La Marche, Olivier de, \emph{Mémoires}, ed. Beaune et d'Arbaumont,
Société de l'histoire de France, 4 vols., 1883--88.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Estat de la maison de duc Charles de
Bourgogne}, ibid., vol. IV.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Rationarium aulae et imperii Caroli Audacis
ducis Burgundiae}, ed. A. Matthaeus Analecta, I, pp. 357--494 (Middle
Dutch translation of the preceding work).

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Le parement et triumphe des dames}, Paris,
Michel le Noir, 1520.

Langlois, E., \emph{Anciens proverbes français}, Bibliothèque de l'Ecole
des chartes, vol. LX (1899), p. 569.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Recueil d'arts de seconde rhétorique},
Documents inédites sur l'histoire de France, Paris, 1902.

Lannoy, Ghillebert de, Oeuvres, ed. Ch. Potvin, Louvain, 1878.

La Roche, see Alain.

La Salle, Antoine de la, \emph{La Salade}, Paris, Michel le Noir, 1521.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{L'histoire et plaisante cronicque de Jehan de
Saintree}, ed. G. Helleny, Paris, 1890.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Le reconfort de Madame du Fresne}, ed. J. Nève,
Paris, 1903.

\emph{La Tour Landry, Le livre du chevalier de}, ed. A. de Montaiglon,
Bibliothèque elzévirienne, Paris, 1854.

Lefèvre de Saint Remy, Jean, \emph{Chronique}, ed. F. Morand, Société de
l'histoire de France, 2 vols., 1876.

Leroux, de Lincy, A., \emph{Le livre des proverbes français}, 2nd ed., 2
vols., Paris, 1859.

\emph{Liber Karoleidos}, ed. Kervyn de Lettenhove, \emph{Chron. rel. à
l'hist. de la Belgique sous la dom. des ducs de Bourgogne,}, vol. III.

\emph{Livre des trahisons, Le}, ed. id., ibid., vol. II.

Loër, Theodericus, \emph{Vita Dionysii Cartusiani}, in Dionysii, Opera,
I, p. xlii.

Lorris, Guillaume de, see \emph{Roman de la rose}.

\emph{Louis XI, lettres de}, ed. Vaesen, Charavay, de Mandrot, Société
de l'histoire de France, 11 vols., 1883--1909.

Luce, S., \emph{La France pendant la guerre de cent ans}, Paris, 1890.

Luther, Martin, \emph{De captivate babylonica ecclesiae praeludium},
Werke, Weimar edition, vol. VI.

Luxembourg, see Pierre.

Machaut, Guillaume de, \emph{Le livre du voir-dit}, ed. Paulin Paris,
Société des bibliophiles françois, 1875.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Oeuvres}, ed E. Hoepffner, Société des anciens
textes français, 2 vols., 1908--11.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Poésies lyriques}, ed. V. Chichmaref, Zapiski
istoritcheski fil. fakulteta imp. S. Peterb. univers., vol. XCII, 1909.

Magnien, Ch., \emph{Caxton à la cour de Charles le Téméraire}, Annuaire
de la société d'archéologie de Bruxelles, vol. XXIII, 1912.

Maillard, Olivier, \emph{Sermones dominicales, etc.}, Paris, Jean Petit,
1515.

Mâle, E., \emph{L'art religieux du treizième siècle en France}, Paris,
1902.

\emph{\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_447}{}{}{~~~~~~~~}},
\emph{L'art religieux à la fin du moyen-âge en France}, Paris, 1908.

Mangeart, J., \emph{Catalog des manuscrits de la bibliothèque de
Valenciennes}, 1860.

Martial (d'Auvergne), \emph{Les poésies de Martial de Paris dit
d'Auvergne}, 2 vols, Paris, 1724. See \emph{Amant rendu} .~.~.

\emph{Meschinot, Jean, sa vie et ses oeuvres}, par A. de la Borderie,
Bibliothèque de l'Ecole des chartes, vol. LVI, 1895.

Meyer, P., \emph{Les neuf preux}, Bulletin de la société des anciens
textes français, 1883, p. 45.

Michault, Pierre, \emph{La dance aux aveugles et autres poésies du XVe
siécle}, Lille, 1748.

Michel, André, \emph{Histoire de l'art}, vols. III and IV, Paris, 1907,
etc.

Molinet, Jean, \emph{Chronique}, ed. J. Buchon, Collection de chroniques
nationales, 5 vols., 1827--28.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Les faicts et dictz de messire Jehan}, Paris,
Jehan Petit, 1537.

Molinier, A., \emph{Les sources de l'histoire de France, des origines
aux guerres d'Italie} (1494), 6 vols., Paris, 1901--6.

Moll, W. \emph{Kerkgeschiedinis van Nederland vóór de hervorming}, 5
parts, Utrecht, 1864--69.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Johannes Brugman en het godsdienstig leven
onzer vaderen in de vijfiien eeuw, 2} vols., Amsterdam, 1854.

Monstrelet, Enguerrand de, \emph{Chroniques}, ed. Douet d'Arcq, Société
de l'histoire de France, 6 vols., 1857--62.

Montreuil, Jean de, \emph{Epistolae}, ed. Martène et Durand, Amplissima
collectio, II col., 1398.

Mougel, D. A., \emph{Denys le Chartreux, sa vie, etc.}, Montreuil, 1896.

Nys, E. \emph{Le droit de guerre et les précurseurs de Grotius},
Brussels and Leipzig, 1882.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Etudes de droit international et de droit
politique}, Brussels and Paris, 1896.

\emph{Ordonnances des rois de France}, Paris, 1723--77.

Orléans, Charles d', \emph{Poésies complètes, 2} vols., Paris, 1874.

Oulmont, Ch., \emph{Le verger, le temple et la cellule, Essai sur la
sensualité dans les oeuvres de mystique religieuse}, Paris, 1912.

Pannier, L., \emph{Les joyaux du duc de Guyenne, recherches sur les
goûts artistiques et la vie privée du dauphin Louis}, Revue
archéologique, 1873.

\emph{Pastoralet, Le}, ed. Kervyn de Lettenhove, \emph{Chron. rel. à
l'hist. de la Belgique sous la dom. des ducs de Bourgogne}, vol. II.

Pauli, Theodericus, \emph{De rebus actis sub ducibus Burgundiae
compendium}, ed. id., ibid., vol. III.

Petit Dutaillis, Ch., \emph{Charles VII, Louis XI et les premières
années de Charles VIII (1422--1492)}, in Lavisse, \emph{Histoire de
France}, vol. IV, part 2.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Documents nouveaux sur les moeurs populaires et
le droit de vengeance dans les Pays-bas au XVe siècle}, Bibliothèque de
XVe siècle, Paris, 1908.

Petrarca, Francesco, \emph{Opera}, Basle edition, 1581.

Piaget, A., \emph{Oton de Granson et ses poésies}, Romania, vol. XIX,
1890.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Chronologie des épistres sur le Roman de la
rose}, Etudes romanes dédiées à Gaston Paris, 1891, p. 113.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{La cour amoureuse dite de Charles VI}, Romania,
vol. XX, 1891; XXI, 1892.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Le livre messire Geoffroy de Charney}, Romania,
vol. XXVI, 1897.

\emph{{~~~~~~~~}}, \emph{Le chapel des fleurs de lis, par Philippe de
Vitri}, Romania, vol. XXVII, 1898.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_448}{}{}Pierre de
Luxembourg, the Blessed, \emph{Acta sanctorum Julii}, vol. I, pp.
509--628.

Pierre Thomas, Carmelite Saint, \emph{Acta sanctorum Januarii}, vol. II
(his life by Philippe de Mézières).

Pirenne, H., \emph{Histoire de Belgique}, 5 vols., Brussels, 1902--21.

Pisan, Christine de, Oeuvres poétiques, ed. M. Roy, Société des anciens
textes français, 3 vols., 1886--96.

{~~~~~~~~}, \emph{Epitre d'Othéa à Hector}, Manuscrit 9392, de Jean
Miélot, ed. J. van den Gheyn, Brussels, 1913.

\emph{Poésies françoises des XVe et XVIe siècles, Recueil de}, ed. A. de
Montaiglon, Bibliothèque elzévirienne, Paris, 1856.

Polydorus Vergilius, \emph{Anglicae historiae libri XXVI}, Basle, 1546.

Pool, J. C, \emph{Frederik van Heilo en zijne schrifien}, Amsterdam,
1866.

Portiers, Alienor de, \emph{Les honneurs de la cour}, ed. La Curne de
Sainte Palaye, \emph{Mémoires sur l'ancienne chevalerie}, 1781, II.

\emph{Quinze joyes de mariage, Les}, Paris, Marpon et Flammarion, no
date.

Ramsay, J. H., \emph{Lancaster and York, 1399--1485, 2} vols., Oxford,
1892.

Raynaldus, \emph{Annales ecclesiastici}, vol. III (= Baronius, vol.
XXII).

Raynaud, G., \emph{Rondeaux, etc., du XVe siècle}, Société des anciens
textes français, 1889.

\emph{Religieux de Saint Denis, Chronique du}, ed. Bellaguet, Collection
des documents inédits, 6 vols., 1839--52.

Renaudet, A., \emph{Préréforme et humanisme à Paris, 1494--1517}, Paris,
1916.

\emph{René, Oeuvres du roi}, ed. Quatrebarbes, 4 vols., Angers, 1845.

\emph{Roman de la rose, Le}, ed. M. Méon, 4 vols., Paris, 1814.

{~~~~~~~~}, ed. F. Michel, 2 vols., Paris, 1864.

{~~~~~~~~}, ed. E. Langlois, Société des anciens textes français, 1914,
I.

Rousselot, P., \emph{Pour l'histoire du problème de l'amour}, Beiträge
zur Geschichte der Philosophie im Mittelalter, ed. Bäumker and von
Hertling, vol. VI, 1908.

Roye, Jean de, \emph{Journal dite Chronique scandaleuse}, ed. B. de
Mandrot, Société de l'histoire de France, 2 vols., 1894--96.

Rozmital, Leo von, \emph{Reise durch die Abendlände, 1465--1467}, ed.
Schmeller, Biblio--thek des literarischen Verins zu Stuttgart, vol. VII,
1844.

Ruelens, Ch., \emph{Recueil de chansons, poèmes, etc. relatifs aux
Pays-Bas}, 1878.

Ruusbroec, Johannes, \emph{Werken}, ed. David and Snellaert,
Maetschappij der Vlaemsche bibliophilen, 1860--68. Especially II, Die
chierheit de gheesteleker brulocht, Spieghel de ewigher salicheit; IV,
Van seven trappen in den graet der gheestelicker minnen, Boec van der
hoechster waerheit, Dat boec van seven sloten, Dat boec van den rike der
ghelieven.

\emph{Ruysbroeck l'Admirable, Oeuvres de}, Translation from the Flemish
by the Bénédictines de Saint Paul de Wisques, vols. I--III, Brussels and
Paris, 1917-20.

Salmon, Pierre le Fruictier dit, \emph{Mémoires}, ed. Buchon, Collection
de chroniques nationales 3e supplément de Froissart, vol. XV.

Schäfer, D. \emph{Mittlealterliche Brauch bei der Ueberführung von
Leichen}, Sitzungsberichte der preussichen Akademie der Wissenschaften,
1920, p. 478.

Schmidt, C., \emph{Der Prediger Olivier Maillard}, Zeitschrift für
historische Theologie, 1856.

Seuse, Heinrich (Suso), \emph{Deutsche Schrifien}, ed. K. Bihlmeyer,
Stuttgart, 1907.

\protect\hypertarget{24_BIBLIOGRAPHY.xhtmlux5cux23page_449}{}{}Sicard,
\emph{Mitrale sive de officiis ecclesiasticis summa}, Migne, Patr. lat.,
vol. CCXIII.

Stavelot, Jean de, \emph{Chronique}, ed. Borgnet, Collection des
chroniques belges, Brussels, 1861.

Stein, H., \emph{Etude sur Olivier de la Marche}, Mémoires couronnés de
l'Academie royale de Belgique, vol. XLIX, 1888.

Tauler, Johannes, \emph{Predigten}, in Vetter, Deutsche Texte des
Mittelalters, vol. XI, Berlin, 1910.

Thomas Aquinas, Saint, \emph{Historia transltionis corporis sanctissimi
ecclesioe doctoris divi Th. de Aq. 1368}, auct. fr. Raymundo Hugonis O.
P., Acta sanctorum Martii, vol. I, p. 725.

Thomas, see Pierre.

\emph{Trahisons}, see \emph{Livre des}.

Upton, Nicolas, \emph{De officio militari}, ed. E. Bysshe, London, 1654.

Valois, Noël, \emph{La France et le grand schisme d'occident}, 4 vols.,
Paris, 1896--1902.

Varennes, Jean de, \emph{Responsiones ad capitula accusationum, etc.},
in Gerson, Opera, I, pp. 906-43.

Vigneulles, Philippe de, \emph{Mémoires}, ed. H. Michelant, Bibliothek
des lit. Verins zu Stuttgart, vol. XXIV, 1852.

Villon, François, \emph{Oeuvres}, ed. A. Longnon, Les classiques
français du moyen âge, vol. II, Paris, 1914.

Vincent Ferrer, Saint, \emph{Vita}, auct. Petro Ranzano O. P., 1455,
Acta sanctorum Aprilis, vol. I, pp. 82--512.

{~~~~~~~~}, \emph{Sermones quadragesimales}, Cologne, 1482.

Vitri, Philippe de, Le \emph{chapel des fleurs delis}, ed. A. Piaget,
Romania, vol. XXVII, 1898.

\emph{Voeux du héron, Les}, ed. Société des bibliophiles de Mons, no. 8,
1839.

Walsingham, Thomas, \emph{Historia Anglicana}, ed. H. T. Riley, in
\emph{Rer brit. medii aevi scriptores} (Rolls series), 3 vols., London,
1864.

Weale, W. H. J., \emph{Hubert and John van Eyck, their Life and Work},
London and New York, 1908.

Wielant, Philippe, \emph{Antiquites de Flandre}, ed. De Smet, Corpus
chronicorum Flandriae, vol. IV.

Wright, Th., \emph{The Anglo-Latin Satirical Poets and Epigrammatists of
the Twelfth Century}, in \emph{Rerum britannicarum medii aevi
scriptores} (Rolls series), 2 vols., London, 1872.

Zöckler, O., \emph{Dionys des Kartäusers Schrift De venustate mundi,
Beitrag zur vorgeschichte der Asthetick}, Theologische Studien und
Kritiken, 1881.

% \include{chap/index}
